特朗普謀大換班 蓬佩奧料有得留低

美國大選2020本周二（3日）投票，大選結果對美國政策影響令人關注。美國總統特朗普據報準備，假如成功連任，會大規模重組內閣班子。其中，國務卿蓬佩奧、商務部長羅斯、美國貿易代表萊特希澤、財長姆欽、防長埃斯珀等人，對中國態度不盡相同，他們的去留成為未來觀察中美關係走向的因素。

美國時政網站Politico引述消息人士報道，特朗普正與助手謀劃，在成功連任後更換華府領導班子，而主要「開刀」對象，會是曾就疫情與他唱過反調的衛生系統官員，以及拒絕按他意願向政治對手發起調查，或其他得罪過他的官員。

根據文章，特朗普對以下主要涉及處理中美關係官員，料有這樣安排：

留任：國務卿蓬佩奧 Mike Pompeo、財政部長姆欽 Steven Mnuchin
蓬佩奧無疑是現屆美國政府內，公開對中國最強硬的官員；反觀姆欽則是華爾街高層出身，傾向以商業角度看中美關係，對中國立場相對溫和。

文章稱，蓬佩奧與姆欽兩人都與特朗普有相當個人關係，兩人留任能在白宮人事極其動盪間，給予華府政策延續性。

換人：商務部長羅斯 Wilbur Ross
美國商務部過去兩年在羅斯領導下，對華為、中芯國際等中國科企大力出手圍堵。但文章表示，特朗普與羅斯從來不太合拍，商務部長一職料會換人。

可能被炒：國防部長埃斯珀 Mark Esper
中美關係陷入數十年低谷，兩國多條溝通渠道基本上中斷，惟中美兩軍近期卻舉行了多次溝通，埃斯珀也曾與中國防長魏鳳和通話，同意需要避免擦槍走火，令局勢失控。中美兩軍可謂罕有地成為中美關係穩定劑。

但據悉，特朗普並不滿意埃斯珀整頓美軍體系內官僚力度不夠，對他感到失望。埃斯珀是為潛在被特朗普更換的官員。

去留未明：美國貿易代表萊特希澤 Robert Lighthizer
萊特希澤是中美貿易戰美方統帥之一，向來主張對中國強硬，並認為需要進一步就智識產權、技術轉讓等中美貿易美方核心議題採取措施。

不過，中美貿易戰第一階段協議年初簽署以來，中美就其他各種議題陷入全方位鬥爭，萊特希澤反而有所保留，擔心威脅中美貿易協議。

未有提及：白宮貿易顧問納瓦羅 Peter Navarro
納瓦羅是最早加入特朗普政府的一批顧問，是特朗普首任期早段「仇華派」的代表人物，但隨住佩蓬奧等人近兩年冒起，納瓦羅角色早已淡化。

Source:

Pom巴4年後參選啦

Pence 2024
Pompeo 2028
Ivanka 2032

贏左啦咩依家？

Ivanka應該2028

有個卡通咁講

Simpsons?

避免走火都想炒

隔一陣就換人, 支共係咪覺得太快跟唔到呢
無得用支拿陰道, 支拿外交收賣身邊人做遊說

在成功連任後更換華府領導班子，而主要「開刀」對象，會是曾就疫情與他唱過反調的衛生系統官員，以及拒絕按他意願向政治對手發起調查，或其他得罪過他的官員。
似Fake news 帶風向

收完錢即被炒

又9吹d野黎影響trump選情

HKet 你都信?

對trump有利喎

佢本人都冇得留低

Father of Hong Kong

克魯茲呢？

Tgt with Rubio 2036

而家明顯要引支那走火先啦

經濟日報當內容農場

話明係啲小消息 有話要你信咩
某啲官員確實係同特朗普作對
令到自己俾人炒都好合理啦係咪啊

阿侵就係想走火

點解pence同pompeo唔可以做8年

肯定會炒人
fbi局長肯定收皮
其他似9up多

pence pompeo其實無侵果種魅力
佢地係做得野既 但侵果種魅力好小人carry到

FBI果個準備洗定屎忽
通共

唔係，侵公開講過

鷹派上場

Pompeo一定要留,最好捧埋做下屆總統

林祖舜 2036

9噏當秘笈

ff 根本贏唔到

岩牙！我登必勝

FBI CIA 局長 可能坐監

3個做8年ok

財長會留？
係咪呀！？
呢個一定同Trump唱晒反調

推 [嚴重突發] 港台員工因制作元朗721襲擊事件被捕 - 分享自 LIHKG 討論區

2024第一個中國人美國總統

biden 2020

乞人憎嗰種確實比唔上

做未做到就諗班子

財政部長姆欽 Steven Mnuchin 都係要留低，
9up fake news

President xi 2024
President xi 2028
Presidents xi 2032 (The whole world)
🇨🇳🙏🏻

有Rubio又有Ted Cruz，大把人好過佢

佢果種真同敢言有人會覺得黑人憎係因為講中晒佢地啲虛偽
我覺得好過果啲大愛左膠唔知幾多萬倍

講到贏左咁

When Trump selects his cabinet
"I am gonna fire you in three months but don't worry you be well compensated by the ccp"

咁我相信美國人點都鍾意pence pompeo
多過阿侵嗰種鳩流流掛
起碼佢地兩個專業咁多

找數真漢子

係都彭斯先

彭斯呢？

最緊要係蓬爸爸留低

ching...佢地一齊參選競逐連任喎....

彭斯係佢競選名單內, 唔通當選即炒副總統

連任先算啦

唔請麵咪媽真係特朗普嘅一大損失

如果真係「鳩流流」點聚到咁多人

贏到先算啦

要蓬佩奧咁猛料先留得低
以後trump仲有幾多人可以揀

講緊係果種領袖魅力
我覺得pence同pompeo都差一班
鳩流流但佢真係講得出做得到
試問有幾多個政治人物做得到？

拜登做總統喎 點會連任到

呢d香港人鳩流流意見真係好撚弱智
有睇2016 gop primary都知果種老政客講法行唔通
咩都唔識就話trump果種風格唔得
喂阿哥 人地就係果種風格先嬴到成10個以上背後有金主撐既gop candidate
真係講黎都哂氣 又唔識野又中意冷醒

姆欽都有得留, 冇期望

The whole Universe*

問過china joe未

呢班柒頭皮通常係選「得體」政客果d人黎
見邊個「得體」做門面功夫就選邊個
美國人就係睇穿左呢樣野先選trump
呢班人一方面好撚膚淺 睇下門面功夫就支持邊個
另一方面又覺得美國人選侵on9
某程度同藍絲廢老差唔多

咪就係，印度都唔驚驚佢老母解放軍？

阿侵: 推個on9仔上去 唔小心走火.......

正常, 政治就係互相清算玩弄權術

夠歲數參選咩?

點解唔

明思宗崇禎金句:[朕非亡國之君，臣乃亡國之臣]
功就自己領，鑊就下面孭。

拉

戇鳩仔又喺度鳩噏

買定離手 無獎勁猜

咁易俾你估到就唔叫特朗普啦

新聞嘅野唔傳又點有

認清事實啦愛侵力
今屆pence去選而家共和黨都慶祝緊喇傻鳩

Pence 2024
Slogan: hang all gays

哪來的自信

連仔最愛

中南海大換班

但侵反科學，成日亂講嘢，成個藍絲廢佬咁。
又話全球暖化係fake，又話戴口罩冇用，又話食瘧疾藥抗肺炎etc。

唔係因為我係香港人，都真係好難鍾意佢。

屌你。係都Cruz 2032 Rubio 2040 Hawley 2048 啦

肯係換啦，比中共滲透

On99 如果係咁 啲參選人唔好寫政綱啦
做政治家冇遠見冇plan就死得啦

競選唔諗選後要做咩 咁選黎把撚？
係咪要選完先黎諗？ 白鳩痴

踢鳩走件老母欽先喇

成個內閣對中共最軟

預備戰時內閣

唔計打壓中國，真係智障咁

咁就4年都做唔到啦。

共和黨每四年要唔俾總統競選連任，係好大件事。

爸爸

如果Pom 4 年後要選，而家就唔應該入番閣。